[科學台] 用酒精做燃料好危險

加燃料既時候要小心

《佑來了》研判，兩女童應該是尚未熄滅酒精燈上的火源就擅自打開蓋子，在灌油時產生強烈氣爆，而溢出的酒精液體沾黏在女童身上，由於屬液態，根本撲滅不了，只能任由酒精燃燒殆盡，造成難以挽回的悲慘局面。

在他影片中，他分享國外酒精燃燒產生氣爆的實驗，顯示出酒精燈引爆的「威力」多麼驚人！當氣態酒精瞬間燃燒，位於瓶口的正前方的人根本無處可逃，實在可怕。因此《佑來了》不斷呼籲使用酒精燈要非常小心，沒加熱時務必要將火給確實熄滅，以免再度發生憾事。

未熄火就加酒 點解可以咁ON9

個射程咁近